<resources>
    <string name="app_name">FoodApplication</string>
    <string name="title_activity_tab_menu">TabMenu</string>
    <string name="tab_text_1">Tab 1</string>
    <string name="tab_text_2">Tab 2</string>
    <string name="deneme12">Deneme1</string>
    <string name="ListView">liste</string>
    <string name="slogan">Aradığınız bütün yemek tariflerini bir çatı altında topluyoruz.</string>
    <string name="btn">Giriş Yap</string>
    <string name="iclikofte">Kıymayı tencereye koyup suyunu çekene kadar kavurun.
Suyunu çeken kıymaya yağı koyup biraz daha kavurduktan sonra doğranmış soğan ve sarımsağı da ekleyip kapağını kapatarak yumuşamaya bırakın.

Yumuşadıktan sonra baharatları ekleyip ocağın altını kapatın ve soğumaya bırakın.

Dış harcını hazırlamak için bulguru derin bir kaseye alıp üzerine tuzu ekleyerek sıcak suyunu koyun ve 15-20 dakika bekletin.

Dinlenen bulgura irmik ve yumurtayı da ekleyip yoğurun.

Arada elinizi suyla ıslatıp güzelce macun kıvamına gelen kadar yoğurun.

Hamurdan ceviz büyüklüğünde parçalar alıp içini parmaklarınız yardımıyla oymaya başlayın.

İnce bir tabaka halinde olan hamurun içine kıymalı harcı koyun ve yuvarlayarak kapatın.

Hazırlanan içli köfteyi kaynamış sıcak suyun içine atıp 10 dakika haşlandıktan sonra çıkarın.

Yanında eritilmiş tereyağıyla servis yapın.</string>
    <string name="dakika">15 Dakika</string>
    <string name="oyverin">Bu Tarife Bir Oy Verin !</string>
    <string name="pirzola">             Soğanları ve sarımsakları rendeleyin.

Derin bir kasede rendelediğiniz soğan, sarımsak, zeytinyağı, biber salçası ve baharatları karıştırın.

Pirzolaları hazırladığınız bu marine sosunun içine ekleyip elinizle masaj yaparak güzelce yedirin.

Üzerini streç filmle kapattığınız kaseyi birkaç saat buzdolabında dinlendirin.

Fırın tepsisinin yabanına fırın kağıdını yayın.

Etleri kağıdın üzerine yerleştirip kasenin dibinde kalan sosu etlerin üzerine gezdirin.

Üzerini yeniden fırın kağıdıyla kapatıp güzelce paket yapın.

Fırını 200 dereceye ayarlayıp etleri fırına verin.

1 saat pişirdikten sonra etlerin üzerini örten fırın kağıdını alıp tepsiyi yeniden fırına verin.

5 dakika boyunca üzeri kızarsın diye fırında tuttuğunuz etleri soğumadan servis yapın. Afiyet olsun!</string>
    <string name="dakika2">30 Dakika</string>
    <string name="tepsikebabi">Bir kapta veya pişireceğiniz tepside kıyma, soğan, maydanoz, sivri biber, sarımsak, kimyon, tuz, karabiber ve pul biberi karıştırıp iyice yoğurun.

Malzemeler birbirine iyice karışınca, yuvarlak bir fırın tepsisine kıymalı karışımı iyice yayın ve ellerinizle üzerine bastırarak düzleştirin.

Bıçak yardımıyla 8 dilim olacak şekilde dilimleyin.

Eritilmiş tereyağını kebabın üzerine dökün ve fırça yardımıyla her yerine gelecek şekilde yayın.

Biber salçası ile suyu karıştırın ve karışımı üzerine dökün.

Boydan ikiye böldüğünüz biberleri ve dilimlediğiniz domatesleri üzerine güzelce dizdikten sonra 190 derece fırında 40 dakika pişirin ve sıcak servis edin.</string>
    <string name="dakika4">40 Dakika</string>
    <string name="sulukofte">Köfte için gerekli olan soğanı bir kaba rendeleyin ve diğer köfte malzemelerini de ilave ettikten sonra güzelce yoğurun. Ele yapışan bir kıvamı olacak.
Bir tepsiye köfteleri bulmak için gerekli olan unu serpin ve elinizi her seferinde ıslatarak, köfte harcından minik minik kopartıp, yuvarlayın ve unlu tepsiye atın.
Tüm harcı bu şekilde yaptıktan sonra, tepsiyi ileri geri sallayarak tüm köftelerin una bulanmasını sağlayın.
Diğer soğanı da yemeklik doğrayın ve bir tencereye zeytinyağını aldıktan sonra, doğradığınız soğanları pembeleşene dek kavurun. Salçayı da ekleyip kavurduktan sonra, içerisine 3 su bardağı kadar sıcak su ekleyin ve kaynamaya başladıktan sonra içine hazırlamış olduğunuz köfteleri atın.
Köftelerin üstüne çıkacak kadar daha sıcak su ilave edin ve baharatlarını da ekledikten sonra, altını kısıp yaklaşık 25 dakika bu şekilde pişmeye bırakın.

Köfteler yumuşayıp, piştikten sonra da servis edin.</string>

    <string name="danarosto">Ete lezzet katacak sarımsakların kabuklarını tek tek ayıklayın. Keskin bir bıçak ucu yardımıyla etin üzerine küçük boşluklar açın.

Bütün sarımsakları arzuya göre tane karabiberler ile birlikte bu boşluklara yerleştirin.

Etin üzerine ince çekilmiş deniz tuzu ve taze çekilmiş tane karabiber serpiştirin. Ayçiçek yağını döküm bir tavada kızdırın.

Dana nuarı ateşe alıp aralarda kızartma çatalıyla çevirerek yüksek ateşte mühürleyin. Üzerine kekik serpip mühürleme işleminin sonuna doğru elma sirkesini ekleyin.

Havuçların kabuklarını soyun. Kabuğunu soyduğunuz kuru soğanları ince piyazlık şeklinde doğrayın.

Tereyağını ayrı bir tavada eritin. Doğranmış kuru soğanları hafif bir renk alana kadar soteleyin. Unu katıp renk alan soğanlarla birlikte kavurun.</string>

    <string name="dakika50">50 Dakika</string>
    <string name="guvec">Güvecin yapımına başlamak için kuyruk yağını küçük parçalar halinde doğrayın. Arpacık soğan ve sarımsakların kabuklarını soyduktan sonra bütün halde bırakın.

Kabuklarını soyduğunuz havuçları, ince halkalar halinde doğrayın. Taze patateslerin kabuklarını fırçaladıktan sonra bol suda yıkayın. Eğer küçük boy taze patates kullanıyorsanız her birini kabuklarını soymadan iki eşit parçaya kesin.

Ocak üzerine aldığınız büyük boy toprak güveci, kısık ateşte ısıtmaya başlayın.

Küçük parçalar halinde doğradığınız kuyruk yağını güveç kabına alın. Zeytinyağı ilavesiyle eriyene kadar karıştırın.

Kuşbaşı doğranmış kuzu etlerini katıp, kavurmaya başlayın. Arpacık soğan ve sarımsakları güveç kabına alıp, karıştırın.

Etler renk almaya başladığında dilimlenmiş havuçları katın. Biber ve domates salçasını ekleyip sebzelerle birlikte karıştırın.

Son olarak taze patatesleri güvece ekleyin, karıştırmayın. Hoş bir tat vermesi adına ayıkladığınız biberiye ve taze kekiği katın. Tuz ve taze çekilmiş tane karabiber, sıcak suyu ilave edin.

Üzerini yağlı kağıtla hava almayacak şekilde kapladıktan sonra güveç tenceresinin kapağını kapatın. Kısık ateşte pişirerek kaynamaya bırakın.

Kaynamaya başlayan güveci, kapağı kapalı olarak önceden ısıtılmış 200 derece fırına yerleştirin. Yaklaşık 80-90 dakika pişirin.</string>

    <string name="tiramusu">Tiramisunun kremasını hazırlayarak işe başlayın. Orta boy bir tencereye unu, yumurtanın sarısını, şekeri, vanilyayı koyun.

Üzerine sütü azar azar ekleyin ve karıştırın.

Kıvamı iyice koyulaşana kadar karıştırarak pişirmeye devam edin.

Kıvam aldığında ocaktan alın. İçerisine mascarpone peyniri ilave edin ve mikser yardımıyla yaklaşık 5 dakika kadar çırpın.

Tekrar ocağa alın ve birkaç dakika daha bu şekilde pişirin. Altını kapatarak soğumaya bırakın.

Bir kasenin içine su, şeker ve kahveyi alın, iyice karıştırın. 40×40 ebatlarındaki tepsiye, tepsiyi kaplayacak şekilde bisküvileri dizin.

Bisküvilerin üzerine hazırladığımız karışımı azar azar kaşık ile dökün ya da bisküvileri bu karışıma batırıp çıkarın ve tepsiye dizin.

Kremanın yarısını tepsiye dizdiğimiz bisküvilerin üzerine döküp, bir kaşık yardımıyla eşit miktarda dağıtın.

Islatılmış bisküvilerin geriye kalanından bir kat daha çıkın. Üzerini kremanın geriye kalanıyla iyice kaplayın.

Buzdolabından en az 4 saat bekletin. Servis etmeden önce tiramisunun üzerine çay süzgeci yardımıyla kakao serpin. Afiyet olsun.</string>

    <string name="dakika15">15 Dakika</string>
    <string name="sutlac">Bol suda yıkayıp suyunu süzdürdüğünüz 1ı pirinci, sıcak su ekleyerek yumuşayana kadar kaynatın.
Haşlanan pirinçlerin üzerine sütü yavaş yavaş ilave edin.
Toz şekeri tencereye aktarın ve karıştırarak şekerin erimesini sağlayın.Pirinç ununu tencereye aktarırken kesilmemesi için tenceredeki ısınan karışımdan 1-2 kaşık üzerine ekleyip, tekrardan tencereye yavaşça ve karıştırarak ekleyin.
Pirinç ununu tencereye aktarırken kesilmemesi için tenceredeki ısınan karışımdan 1-2 kaşık üzerine ekleyip, tekrardan tencereye yavaşça ve karıştırarak ekleyin.
Yaklaşık 10 dakika kadar sütlaç kıvamına alana dek orta-kısık ateşte bir spatulayla karıştırarak pişirin. Kıvam alan sütlacı, servis kaselerine paylaştırın.
Oda sıcaklığında soğuduktan sonra buzdolabında en az 2 saat kadar bekletin ve soğuk olarak servis edin.</string>
    <string name="dakika20">20 Dakika</string>
    <string name="sebzelimantar">Bir tavaya sıvı yağ ve tereyağını koyarak ısıtın.

Saplarını ayırdığınız mantarları tavaya alın ve kavurmaya başlayın.

Arpacık soğanları tavaya ilave edin ve karıştırın.

Dilimlenmiş sarımsak, tuz, karabiber, kekik ve yeşil biberi de ekleyerek tavada karıştırarak kavurmaya devam edin.

Soyarak küp küp doğradığınız domatesleri de ekleyin ve karıştırın.

Domatesler suyunu saldığında hellim peynirlerini tavanın içine gelişigüzel yerleştirin ve 180 derece fırında 30 dakika kadar pişirin. Sıcak servis edin, afiyet olsun!</string>
    <string name="dakika10">10 Dakika</string>
    <string name="karnabahar">Sert yapıda olan kök kısmını kestiğiniz ve yeşil yapraklarını temizlediğiniz orta boy karnabaharı, çiçeklerine ayırın.
Karnabaharın kendine has kokusunu alması ve sindirimi rahatlatması adına tencereye aktardığınız unlu sıcak suda karnabaharları 6-8 dakika kadar haşlayın.
Haşlanan karnabaharları suyunu süzdürdükten sonra bir kevgir yardımıyla servis tabağına çıkartın.
Kızartma harcı için; ayrı bir kaba aldığınız yumurtalar, süt, un ve tuzu bir çırpıcı yardımıyla pürüzsüz bir kıvam alana kadar karıştırın.
Sıvı yağı geniş tabanlı bir tavada kızdırın. Kızartma harcına tamamen batırdığınız haşlanmış karnabaharları, kızgın yağda altın sarısı renk alana kadar kızartın.
Fazla yağını bırakması için kağıt havlu üzerinde beklettiğiniz kızarmış karnabaharları, ılık olarak arzuya göre yoğurt sosuyla birlikte servis edin. Sevdiklerinizle paylaşın.</string>
    <string name="dakika25">25 Dakika</string>
    <string name="nohutsalatasi">Haşlanmış nohut, cherry domates, salatalık ve tüm yeşillikleri bir kaseye alıp malzemeleri ezmeden birbirine karışacak şekilde harmanlayın.

Ayrı bir kasede zeytinyağı, limon suyu ve nar ekşisini tuzu ekledikten sonra homojen bir karışım elde edene kadar çırpın.

Sosu salatanın içine ekleyip karıştırın.

Kaselere bölüştürüp servis edin.</string>
    <string name="izgarahindi">Hindi göğüsleri soda, zeytinyağı, karabiber, tuz ve sarımsak tozuyla marine edin. Buz dolabında 30-35 dakika bekletin.

Tavayı ısıtın.

Isınan tavaya göğüsleri dizin ve kısık ateşte 10-15 dakika iki tarafını da pişirin.

Soğanları iri iri doğrayın.

Tabağın en altını soğanlarla kaplayın. Göğüsleri yerleştirin ve yeşilliklerle renklendirin.</string>
<string name="mercimek">Derin bir tencereye 3 yemek kaşığı sıvı yağ ekleyin. İri doğranmış 1 adet büyük soğanı sıvı yağ ile birlikte kavurun.
Kavrulan soğanlara 1 yemek kaşığı unu ekleyin ve kokusu çıkıp, renk alana kadar kavurma işlemini sürdürün. İri parçalar halinde doğradığınız birer adet havuç ve patatesi tencereye aktarıp karıştırmaya devam edin.
Tuz, karabiber ve bol suda yıkadıktan sonra suyunu süzdürdüğünüz 1,5 su bardağı mercimeği  de ilave edin ve son kez güzelce karıştırın.
6 su bardağı suyu da tencereye ilave edin.
Ardından kapağını kapatın, patates ve havuçlar yumuşayana kadar ara ara karıştırarak 40 dakika kadar pişirin.
Çorba piştikten sonra pürüzsüz bir kıvam alması için; el blenderından geçirin. 5 dakika daha pişirdikten sonra ocaktan alın.
3 yemek kaşığı sıvı yağ ve 2 yemek kaşığı tereyağını bir tavada kızdırın. Üzerine 1 tatlı kaşığı toz kırmızı biberi ekleyin ve 2 dakika yağı kızdırdıktan sonra ocaktan alın.
Çorbayı bir kaseye alın ve üzerine kızdırdığınız yağdan gezdirip servis edin.</string>
    <string name="tarhana">1 su bardağı toz tarhanayı 1,5 su bardağı kadar sıcak et suyu ile karıştırıp yumuşaması için bekletin.
2 yemek kaşığı ayçiçek yağını derin bir tencerede kızdırın. 2 diş ezilmiş sarımsak ve 1 tatlı kaşığı domates salçasını da ekleyin ve 2- 3 dakika kadar kavurun.
Kalan 6 su bardağı sıcak et suyunu ilave edip, bir çırpıcı yardımıyla sürekli karıştırarak çorbanın kıvam almasını sağlayın.
Kaynayan çorbayı bekletmeden sıcak olarak servis edin.Pişirdikçe koyulaşan bir çorba olduğu için daha sonra tüketecekseniz üzerine su ilave etmenizi öneririz. Afiyet olsun!</string>
<string name="person23">2-3 Kişilik</string>
<string name="person3">2 Kişilik</string>
</resources>
